倘陷肝昏迷即致毒素上腦

倘陷肝昏迷即致毒素上腦

頭條

【醫生之言】
劉曉波的肝癌病情急轉直下，危在旦夕。專門研究肝癌、中文大學臨床腫瘤學系副教授陳林表示，劉曉波已出現「腎肝綜合症」、腹膜炎及感染性休克，屬於末期肝癌及肝衰竭引起的情況，形容「病情非常後期、危在旦夕」，預計劉隨時肝昏迷，有生命危險。

劉曉波

只適宜接受支援性治療

陳林解釋指，末期肝癌病人會出現肝衰竭情況，當肝衰竭踏入後期，可影響其他器官，包括腎臟，引致腎衰竭，即腎肝綜合症，部份人如劉曉波一樣，要進行洗腎保命。另會因為腹膜炎，引致敗血症，令人有血壓低症狀，肝變得更加衰竭。
陳醫生預計，劉曉波隨時陷入肝昏迷狀況，即肝臟未能處理大便釋放的毒素，引致毒素上腦，令人出現昏迷、神志不清等症狀，即所謂「肝中毒」，病情岌岌可危。
病情踏入後期的肝癌病人，臨床上已不適合進行針對癌症的治療，例如手術或電療等，只適宜接受支援性治療，以減低痛苦，控制感染情況，包括處方維生素、抗生素、止痛藥及協助排便等，讓病人走完最後的路。
■記者梁麗兒

相關新聞

林鄭不施壓 信京有同情心

頭條 5小時前

【劉曉波肝癌】維權律師丁家喜等5人 醫院外拉橫額聲援

即時兩岸 2小時前

劉曉波敗血性休克肝腎衰竭 醫院搶救

頭條 5小時前